你有你理由 我有我原則

唔聽人意見嘅人可以擺低負皮繼續戴住救港英雄光環出返去，其他人忍住唔點醒選擇衝擊嘅人，我忍唔到。

唔想睇晒成篇既人，我直接先講主旨：
衝擊嘅人有衝擊嘅理由，但毫無原則，以暴制暴，救返黎嘅係一個變左質嘅香港。

一直選擇不割蓆成為左衝擊嘅人嘅動力來源，一次比一次唔聽人講，一次比一次激進。

本來嘅步伐好單純，不流血，不被捕，和理非，靠累積人民力量（唔係人民暴力）推翻壞左既政權，即使有小部份嘅人選擇衝擊，企圖改變步伐，大眾仍堅持要包容、不割蓆、不分化。和理非抗議唔會失敗，只係步伐慢。
衝擊嘅人呢？冇耐性，急於求成。將所有誠心勸告嘅人都視為累贅，一路行動隨心所欲，為求目的，不擇手段。

戰線初期，衝擊嘅人好有士氣，甘心做死士；隊友比人打，會好團結咁互助、反擊；最後期，大家為左救返4子，無視死線，場面的確好感動。但呢啲只係基本嘅人性，大眾口中嘅狗，佢地暴打民眾嘅時候，一樣有好高嘅士氣；同事有事，一樣好團結，更加落力咁打；收工嘅時候，一樣老友鬼鬼咁去飲飲食食。
暴政要反，法治就可以唔洗護？
擊衝嘅人，你地諗下你地同班狗有咩分別。sor，我就係咁直，如果你舉到一個行為同班狗唔同嘅請指正。
如果你想話你地有叫人唔好打爛圖書、拎野飲有擺低錢。
點解香港會變左一個，打爛間屋留低本書，係要稱讚嘅社會？同撐警班人話：警察冇打死暴徙已經好克制。有乜野分別？！
點解香港會變左一個，隨處見到野，擺低相等價值就可以拎走，毫無合約精神嘅社會？同政府強推修例，不咨詢，不談判，有乜分別？！

總結
以暴力宣告暴政係唔岩，真係好有說服力。以暴力救返黎嘅香港，然後話比人知法治係香港嘅核心價值，真係好有說服力。
香港人一直自稱、被稱高質，係因為有道德。點知一個暴政一個空城計，就將高質既面具撕左落黎。琴日依然出黎遊行果55萬個隊友，多謝你地默默承受衝擊帶黎既負面影響，多謝你地多次努力宣揚香港人係高質呢個信息。

點解可以話無耐性
請問係咪要等到老死個下先可以發難
都未計已經有人犧牲

根本陳日做得最好就係話比大家知
咪撚再比光環呃自己
大家一定要面對呢個現實

民主黨？

冇得分對與錯 只係手法唔同

事實係純和平佢彩你有味 22年和平真係睇唔到有咩進展 倒退就有
少少暴力就急急腳出黎罵 因為佢驚個個都作反佢就管唔住

暫時睇係新方式有效d 當然會有人未接受到

講到底 權力係屬於人民 政府完全唔理民意
人民收返權力 拆左你個政府都係天公地義

美國獨立運動好暴力
法國大革命好暴力
台灣美麗島事件好暴力
......

以暴制暴
笑撚死人咩
撞幾塊玻璃叫暴力
暴力係指意圖侵害或傷害他人
撞件死物你要幫佢嗌痛？
你班人真係讀書讀太多
廢老都勇猛過你地 人地起碼打既係人

又係一個連法治都未識嘅人學人講法治，係主流學派，如自然法學派，衝擊者昨晚大部份行為都不犯法，唔係警方同政府或者藍屍阿叔講犯法就犯法。

香港行海洋法制普通法，唔係大陸法制成文法，條文唔係絕對，要睇法律慨念，明唔明？但你内文連合約法中合約種類都未明就話人無合約精神，我就知你先係法盲。

法治唔係市民守條文就叫法治，唔好再搞錯。
法治第一個要治就係政府，政府中人自己唔講規矩，
為一己前途私利時，人民無視任何條文都係合法理。

你講野最好先問問良心，
因為最高的法律是良心。

一百萬人同二百萬人遊行，俾國際讚香港人有質素，請問爭取到啲咩？
咪繼續攬住呢啲虛名打飛機

呢個係原則問題，如果個原則係唔發難，去到老死都唔會發難。

到底衝擊既原則係咩？為求目的，不擇手段？

你可以話有原則嘅人蠢，被原則所規限。
但佢所講出黎既說話，每一句都有說服力，終生問心無悔。
呢個精神會永遠長存。

以暴制暴，救返黎嘅香港，不能服眾。

成功將人民推上革命之路嘅呢種成功？

香港核心價值係法治，政府絕不會向暴力低頭。
亦即係話，越暴力，對立面越大，最終踏上革命之路。
係你地想睇到既局面？
係衝嘅人太低估革命條路有幾難成功，定衝嘅人太高估自己嘅力量。

無錯，政府係要以民為本，政府有錯，人民有權反，係反對嘅反。
我地200萬01人代表住800萬人？唔代表。憑乜野要800萬人承受衝擊嘅人帶黎嘅結果？

你可以話唔公平，掛住「香港人」3個字就係唔公平架喇：「香港人」有住高質嘅意味，唔易做架，需要自律、有禮、民主等等。
唔想受原則束縛，只有掉棄「香港人」3個字，咁你就可以做到好似isis咁極端或者中共咁專橫，都冇人話你。

學好廣東話先啦

中國專橫，唔代表香港要專橫。
你舉例子做咩？你要做自己定做人地？
你係美國人、法國人、台灣人定香港人？

你可以話香港人都可以暴力，咁我冇野好講，因為我一直以香港人克制為榮，直到永遠，直到比人打死果日我都會講我係一個克制嘅香港人，問心無愧，從一而終，我死左仲有千千萬萬個我。
衝擊嘅人講相同嘅說話，只會話比人知香港人會繼續用暴力打返你轉頭。

法律係極權社會係統治工具
佢話係法治 實則只係極權

連集會權利都冇 有非法集呢 不反對通知書 呢D on9野

而家只係象徵式沖入立法會示威 離革命仲有好遠

關於你問200萬1人代唔代表到全部人
代表唔到

"美國獨立革命時，據史家估計，有人認為贊成獨立者未超過總人口的40％" 幾時都好 唔關心 唔去理既人都係好多 冇必要話一定過半定全部人支持先得 反正大部人係勝利球迷

樓主死全家

咁即係你打我一拳，我放火燒你間屋一啲都唔暴力？
更唔好講以暴制暴嘅暴字係可以解暴力、暴行、暴權。
講到要人身攻擊，都可以睇到你有幾有修養。

？？？

良心話我知，以德報怨先可以化戾氣，以暴制暴係一個惡性循環。

咁64係咩？呢個咪就係64後 一個暴力政權換黎所謂既幾十年繁榮 而我地就係比呢個冇原則既中共下 被慢慢侵蝕緊 仲講乜野原則

你呢句話對阻止無數戰爭發生嘅諾貝爾和平獎得主好侮辱。

Block得 垃圾

你又覺得自己好有修養？最睇唔起你呢d偽君子
想要民主但又覺得有任何非和平既行為就係錯
如果樓主你真係咁有修養 應該有讀過歷史
即使呢十幾年想推翻任何一個唔講道理既政權
都不免要流血，更何況尋日示威者傷左咩人
你除左識坐係冷氣房發夢想要民主之外
你又achieve左d咩

而家引發戰爭咩？諗清楚先啦 學人交換概念

同通街都係處互含，一齊割死士席督死士灰啦屌

想問你一句，和平抗爭我地得到咩，3條人命，
和平有撚用

你呢篇野有咩原則表達到出黎?攬住個光環就係你原則?
你唔支持唔緊要,但你篇野淨係睇到分化兩個字
同埋唔好用講野直黎將自己係到屌人衝正確化啦

共產黨有咩原則？一國兩制？而家點？
香港政府有咩原則可言？為香港人民？定為中央？

搞清楚犯法同犯罪有咩唔同先

而家衝入去班友係法理上的確係犯法, 不過佢地係有被捕既覺悟
同埋立唔立到案都成問題啦

而且而家唔係殺人放火
無流血衝突想問咁又有幾暴力？

你講呢句說話其實係幫你自己帶光環
二戰美國陸軍參謀長General George Marshall都攞過諾貝爾和平獎，重點係背後目的，唔好係度混淆視聽玩抹黑

呢班得獎人會企係平民個邊，對抗極權政府
邊個發動戰爭都未分清楚

你覺得美國係好人？美國絕對係世界嘅獨裁者。
我認同凡事冇錯對，係由自己選擇做一個點樣嘅人。
平時你想做一個點樣嘅人冇人理你，但同一個團體，同一個使命，所作所為直接影響整體，所以既然200萬01人唔可以代表全部人，香港又想追求真正民主的話，其餘600萬人未表態就唔可以做一啲要佢地一齊承擔嘅後果。
真正民主，係要顧晒所有人嘅感受，其實係冇咩可能，但我仍然會選擇和理非，以善傳善，103萬係可以升到去200萬01，亦可以最後去到800萬，我天真，我傻，但我無悔無愧。

和平遊行試過， 人數反映以為佢會出嚟談判 ，當冇一回事， 第二次 再出嚟都係咁， 根本冇暫緩呢樣野 ， 你死要玩字眼 唔撤回， 咁應該點樣表達訴求 ，可唔可以俾個實際既例子 可行可效 可以引起大家關注 ， 係邊個逼到佢地揀呢條路衝 當初既因 ，今日朝早4點既記招都係冇回應過5大既任何一樣野 。 講 真係好撚易 你估佢地衝𠴱陣個決心唔大？

97到今年6月前都係咁玩，咁結果呢？

你估毛魔同國父當日係咪遊行推翻舊政府？

64需要嘅係一個公道。
但唔好睇小政治，政治係一個好複雜嘅遊戲。
中共係冇可能跪低，跪低就等如即將滅國。
政府認錯係需要人民比下台階，人民越暴力，政府越唔可以跪，結果就革命就咁發生。

和理非提供左一個好好嘅下台階，如果你一心唔諗住比下台階佢，咁無需要講落去，攬炒。

以善傳善、無可能顧哂所有人感受 我認同 ， 不過太美好， 但係每個人既無私程度都唔同，太多因素影響 。 我都唔會話中意美國， 我想既係真係港人治港 大家係為香港社會好為出發點， 我覺得只可以話大家既手法唔同 ，但係都要尊重佢地既決定

你眼中或者只睇到起義推翻政權嘅歷史；
我眼中或者只睇到諾貝爾和平獎得主奮鬥一生，阻止無數戰爭發生嘅歷史。
大家睇到嘅野唔同，只會各有各講。

全人類都係偽君子，邊個唔想隨便可以拎銀行嘅錢，邊個見到靚仔靚女唔想同佢就地扑野。人類就係偽君子。
人類再分為美國人，中國人，香港人等等，香港人更加係偽君子中嘅佼佼者，但我仍然選擇做一個香港人。

咁不如你講下你有咩高見

無錯，美國都係獨裁，但佢地有自由做唔同既野，要總統下台都可以，你話佢背後好多野我地唔知，咁人地收埋得好，你無位入佢根本無得計。

你不如話比大家知，世界有邊次示威同遊行可以全部人出黎？全部人都同意先代表到全部人？如果沉默既人唔出聲，無意見，代表佢地默許而家發生既事，佢地自然要承受，就好似政府見我地無人出聲就通過哂以前既所有法例。因為表達意見係公民權益黎，你放棄左，就要承擔後果

而家係講緊應該宣揚暴力定應該阻止暴力
唔該唔好再執著戰爭、革命、暴動、起義定還是抗議呢啲字眼。

咁你等比人打死 bye

睇晒樓主所有留言

論述我就睇唔到喇
我淨係覺得反映到咩係紙上談兵同埋秀才做反十年不成

承受壓力嘅能力每個人都唔同，
有人死，冇人想，我都想佢死之前可以睇到我個名。
連死都唔怕，唔好怕生存。

但即使最後真係死左人，我會認為佢嘅精神長存，請唔好擅自將佢嘅死加上含意，為和平而死嘅人大有人在，唔相信佢地會後悔，更唔相信佢地想後人用敵人用嘅方式去以牙還牙。

唔好再用死者做理由。

原則就係和理非
衝擊嘅人會勸大家衝
和理非嘅人會勸大家和理非
好合理
講道理叫分化？嗡割蓆咪即係對立？

所以我一開頭講左，唔想聽嘅出返去。

想做中國人定香港人係自己揀。
中國人定香港人唔係一個口號，係一個地方文化嘅代表。
唔係你香港出生，拎住香港人個名，做中國人做嘅野，仍然係香港人。

克制和平有用嘅就唔會有人犧牲，和平示威有用？
一百萬？二百萬又如何？林鄭班子視若無睹，到7/1都諗住過下骨就算，死左三個人 照開香檳慶祝。
行下克制和平大游行返屋企沖涼訓睡又幾有用？

我想問吓點樣可以「累積人民力量推翻壞咗嘅政權」而又唔使用任何力量

屌 咁你話我地知啦 點樣政府先會接受意見

個人行動同團體行動嘅分別
你個人想將自己變成一個點樣嘅人，冇人理你
但團隊合作，唔該唔好自把自為

政府空城計先冇流血
我去你屋企打爛晒d野
你冇打我，我先冇流血
咁請問就呢件個別事件拎出黎講，係我唔岩定你唔岩？
暴力、暴行、最政絕對會引起好大反對聲音，
打爛晒立法會嘅野，政府又要用公帑去維修，衝擊嘅人係撕爛緊自己嘅錢，撕爛打幾份parttime有開工冇收工搵埋搵埋拎黎交稅嘅錢，最後得到咩？譴責。
唔好講政府掉左幾千億落海，唔代表你可以光明正大敗家。

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

和理非要做但是沒有做的事：
[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

屌你老母個臭閪啦
立法會根本就係廢嘅
佢有俾到我哋法治？？
冇吖diu
和理非有用就一早撤回咗啦

參考柯爾伯格嘅道德發展階段，關注人們在面臨類似的倫理困境時，如何證明自己的行動是正當的。然後他將反應進行分類，總結出6個不同的階段。這6個階段屬於3種水平：前習俗水平、習俗水平和後習俗水平。

其中在第四階段，重要的是遵守法律和社會規範，因為它們對於維持社會有效運轉非常重要。在第四階段的道德判斷，認為社會的要求勝過個人的要求。其核心觀念通常是關於是非對錯的規定，例如基督教基要主義的情形。如果有人觸犯法律，每個人都有義務和責任來捍衛法律或規則。如果有人確實觸犯了法律，那就是不道德的。因此在這一階段，過失是一個重要因素，它把壞人與好人區分開來。

而在第五階段，認為個體應持有自己的觀點和主張。因此，法律被看作是一種社會契約，而非鐵板一塊。那些不能提升總體社會福利的法律應該修改，應該達到「給最多的人帶來最大的利益」。這要通過多數決定來達到，以及不可避免的妥協。民主政治顯然是基於第五階段的道德推理。

以上都係維基copy，比大家睇下

我明白樓主所講嘅原則，法治社會的確係香港嘅特質，捍衛我哋嘅法治係好重要，不過我認為我哋沒有無視我哋嘅法治，我哋好多義士其實都做好最壞嘅心理準備，即使被捕，留案底，坐牢，都會願意為香港人爭取、發聲，相反，出面有班官、警察加藍絲就真係無視香港法治，政府無視人民聲音，官官相衛，說好的三權分立，ICAC、監警會成為空殼部門，630班藍絲廢佬嘅行為。

我想講嘅就係一個假民主政權，一邊莫視香港嘅法治，一邊利用法治去打壓示威者，打壓一班異見人士，真係可恥。同時如果香港社會大眾想步入民主化，應該要改變自己想法，明白民主社會的特質，否則就正如樓主所擔憂，即使我哋成功後，都只會造成第二個港共政府，畢竟權力使人腐敗。

在1950年－1951年任國防部長，他提出過「歐洲復興計劃」，並因為此計劃改善了西歐戰後經濟，提高人民的生活水平而於1953年獲得了諾貝爾和平獎。

佢拎和平獎同佢2戰時期一啲關係都冇，你就提佢係二戰參謀長，係邊個混淆視聽？
目的係唔洗講，因為和理非同衝擊嘅目的係一樣。
所以重點只係暴力解決定非暴力解決。

左膠可以返去babycondom圍爐

我諗咗咁多年都係唔明。憑乜野壞人方（例：建制，克警）殺人、傷人、害人可以係理所當然；好人方（普通市民）只可以唱歌、和理非、絕食、自殘、自殺（都會俾人話）呢啲「影響唔到人」嘅行為先做得？

就算係電影，係動畫，都會有班好似你咁嘅道德潔癖出嚟話班英雄造成好大破壞，仲衰過班侵略者。戲外嘅觀眾都會同情班英雄覺得班市民個腦有問題。

而你竟然仲可以長篇大論講一堆咁嘅野出嚟，真係唔怕笑大咁多人嘅口。

幾L多人出嚟遊行都冇用架 d人可以連有人死都無動於衷 都可以唔出遊行 人地韓農19次遊行 我哋第三次已經少人到收皮 香港人咁L善忘
我屌你老母 拆幾塊玻璃同死咗三個人 點L比？

樓主講既每句說話同個username 都係垃圾

暴力？警察 政府咁L暴力 唔以暴制暴 唔通等死 你唔理香港 唔要香港嘅自由 係你班垃圾港豬嘅人 佢地幫你捍衛自己 你吖媽個臭閪你有乜資格話佢地
佢地用緊前途 生命出嚟抗爭 你算邊條鳩毛吖
我屌你老母

從來都冇以德報怨,孔子嘅原話係以直報怨,以德報德
若然以怨報怨,只會令人陷入仇恨嘅輪迴
不過,咁唔等於要容忍不公義嘅事情發生
對於琴晚嘅事,我會話唔認同佢地做法,但係唔會遣責
佢地係造成破壞,但係呢個唔係佢地嘅目的
佢地係為佔領而破壞大門,唔係為咗私怨同洩忿
至少肆意破壞嘅人得少數人

維乜L護法治啊
香港就嚟冇法治架啦屌你老母
佢地已經係o係度救香港法治
你吖媽個臭閪你就冇L腦嘅 diu你老母

原乜L則吖 食屎啦你 講乜L原則吖 你有乜L原則
睇唔L出

咁咪啱囉，打完仗再建立原來係被國際認同
咁衝完再建立民主制度有咩問題?

Re: 死都唔怕怕生存？
我覺得你嘅論點兜咗路。
1. 最直接嘅方法其實是等到風平浪靜，突然殺人。有邊個咁低B 等到人班好馬至出手。勇武沒有咁做，是否因為勇武全部都是低B？不是，是因為勇武也有原則。
2. 在和平的標準中，勇武的底線比你低。無可否認。
3. 在速度的標準中，勇武的速度比你快。應該係咁。
4. 點解勇武寧願快？因為有人開始死或想死。
5. 點解你寧願慢？

乜L嘢叫你打我一拳 我拆你間屋
唔L係吖我屌你老母
係你逼我哋三個人跳樓 你捉我哋好L多個手足 我先拆你一間屋仔外牆咋
我屌你老母
你識唔L識分輕重

你吖媽就以德報怨
你去以德報怨啦屌你老母
真係冇L腦

我哋係好L和平吖 我哋仲俾諾貝爾獎得主贊添 但係我哋得到咩？ 係冇吖 一個訴求都冇回應啊我屌你老母

尋日發夢有去遊行， 咪撚代表我，我支持沖

跳過主線，係繁枝小節上聲討?
收撚皮啦你!

岩啊，你下下搬條下台階去佢面前，不過你一日唔上台夾佢落台，佢一日都唔會下台，下台都同滅國都係無分別，你條下台階搬黎搬去做咩？做運動啊？

邊個下下提阻止戰爭先？

你認為生存比死易，先覺得死都唔怕，怕咩生存姐
你唔相信唔係大晒，你都擅自將佢地嘅死減去含意

點解可以個別拎出黎講？
暴政引發既暴行，咁係暴政應該比人反對先，定暴行應該比人反對先？
part time最後有機會得到自由

靠累積人民力量（唔係人民暴力）推翻壞左既政權

政府好撚驚呀